<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personel</title>
    <link>https://lukamesec.github.io/</link>
    <description>Recent content on Personel</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 07:24:27 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lukamesec.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kesher Pete</title>
      <link>https://lukamesec.github.io/posts/kesher-pete/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:24:27 +0100</pubDate>
      <guid>https://lukamesec.github.io/posts/kesher-pete/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vzgojen sem bil v precej nematerialističnem duhu. Doma se nikoli ni govorilo o tem, &amp;lsquo;koliko kdo ima, koliko kdo zasluži&amp;rsquo; in podobnih neumnostih. Danes sem staršem za to izjemno hvaležen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Turbo cringe je:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pasme</title>
      <link>https://lukamesec.github.io/posts/pasme/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:43:46 +0100</pubDate>
      <guid>https://lukamesec.github.io/posts/pasme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Žadnjič sem gledal posnetek, kjer nek strokovnjak za pse razlaga, da je imel v življenju že 15 različnih pasem psov. V videu opisuje, kako je zlati prinašalec najboljša pasma za 90 % ljudi. Odlikujejo ga ubogljivost, mirnost, sočutnost do živali in ljudi. Skratka, našteva predvsem &amp;ldquo;psihološke&amp;rdquo; lastnosti.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pasji rejci so z načrtnim vzrejanjem ustvarili specifične &amp;ldquo;psihološke&amp;rdquo; profile psov. Ob tem sem se spomnil na celotno kohorto UFC borcev, ki trenutno dominirajo v organizaciji, predvsem v nižjih (Merab Dvalishvili, Ilia Topuria, Islam Makhachev) in tudi težjih (Magomed Ankalaev) kategorijah. Vsem je skupno, da prihajajo iz kavkaške regije, za katero je značilna večstoletna zgodovina bitk z ruskimi, perzijskimi, safavidskimi, mongolskimi in bizantinskimi imperiji.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lineage 2</title>
      <link>https://lukamesec.github.io/posts/lineage-2/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 18:47:49 +0100</pubDate>
      <guid>https://lukamesec.github.io/posts/lineage-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nekje med 10. in 15. letom je velik del mojega življenja predstavljalo igranje iger, še posebaj Lineage 2. Nekaj o igri in kako sem jo začel igrati: Lineage 2 je korejski MMORPG, ki ga je izdelal NCSoft. Prvič sem v stik z njo stopil pri 9 letih, ko sem pri 2 leti starejšem prijatelju v vasi videl, kako jo igra. Sprva je nisem razumel in mi je bila dolgočasna, dokler je nisem poizkusil tudi sam. To je zgledalo tako, da mi je prijatelj posodil prenosni HDD, na katerem je bila igra. Igro sem skopiral na svoj računalnik. Namestitev takrat, ko sem bil star 10 let, ni bila najlažja. Sprva mi je pomagal starejši prijatelj. Postopek je bil tak, da si najprej naložil original .exe, nato pa ga povozil s fajli skrekanega serverja.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Terrifier (1,2,3)</title>
      <link>https://lukamesec.github.io/posts/terrifier-1-2-3/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 16:55:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://lukamesec.github.io/posts/terrifier-1-2-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prijatelj me je prepričal, da si skupaj z njim ogledam film Smile 2. Film me je presenetil in bil dejansko zelo dober. To sicer ne omenjam zaradi filma, ampak zaradi reklam, ki so se predvajale pred njim. Poleg reklame za pokovko, pripravljeno z &amp;ldquo;vrhunskim oljem&amp;rdquo;, seizure-inducing CGI sranja od Marvela in napovednika za Nosferatu, so predvajali tudi trailer za Terrifier 3. Trailer me sicer ni pritegnil, saj med reklamami običajno gledam v tla ali na telefon in šparam svoj attention span za film. Sem pa ujel komentar vrste pred nama: &amp;ldquo;Tule je pa baje taku krvav film.&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Čakalna vrsta in Bulgarian weasel</title>
      <link>https://lukamesec.github.io/posts/cakalna-vrsta/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 19:41:21 +0100</pubDate>
      <guid>https://lukamesec.github.io/posts/cakalna-vrsta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;V novembru sem prvič v življenju obiskal London. Čeprav sem imel priložnost to storiti že nekajkrat, sem se obiska vedno nekako otepal – ne maram velikih mest in gneče. Bil sem s Petro, ki je v Londonu imela seminar, kar je pomenilo, da sem bil večji del dneva sam. Prvi dan sem posvetil izključno muzeju.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zjutraj (dopoldne) sem se peš odpravil proti muzeju. Od nastanitve v Kensingtonu me je ločilo slabih 15 minut hoje (G. Maps sem preloadal, saj moj &amp;ldquo;pametni&amp;rdquo; telefon ne podpira e-sim, zato nisem imel prenosa podatkov). Kot že veste, so vstopnine za vse večje muzeje v Londonu brezplačne, kar je za mene, &amp;lsquo;čipera&amp;rsquo;, idealno. Pričakoval sem nekoliko gneče, saj je bila sobota. Pričakovanja so se uresničila – vrsta je bila 300-metrska. Postavil sem se v vrsto in ugotovil, da free Wi-Fi muzeja še ne vleče. Poskušam se nekako animirati, gledam slike na telefonu &amp;hellip; ne deluje.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
