<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personel</title>
    <link>https://lukamesec.github.io/</link>
    <description>Recent content on Personel</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 16:55:05 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lukamesec.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Terrifier (1,2,3)</title>
      <link>https://lukamesec.github.io/posts/terrifier-1-2-3/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 16:55:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://lukamesec.github.io/posts/terrifier-1-2-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Prijatelj me je prepričal, da si skupaj z njim ogledam film Smile 2. Film me je presenetil in bil dejansko zelo dober. To sicer ne omenjam zaradi filma, ampak zaradi reklam, ki so se predvajale pred njim. Poleg reklame za pokovko, pripravljeno z &amp;ldquo;vrhunskim oljem&amp;rdquo;, seizure-inducing CGI sranja od Marvela in napovednika za Nosferatu, so predvajali tudi trailer za Terrifier 3. Trailer me sicer ni pritegnil, saj med reklamami običajno gledam v tla ali na telefon in šparam svoj attention span za film. Sem pa ujel komentar vrste pred nama: &amp;ldquo;Tule je pa baje taku krvav film.&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Čakalna vrsta in Bulgarian weasel</title>
      <link>https://lukamesec.github.io/posts/cakalna-vrsta/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 19:41:21 +0100</pubDate>
      <guid>https://lukamesec.github.io/posts/cakalna-vrsta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;V novembru sem prvič v življenju obiskal London. Čeprav sem imel priložnost to storiti že nekajkrat, sem se obiska vedno nekako otepal – ne maram velikih mest in gneče. Bil sem s Petro, ki je v Londonu imela seminar, kar je pomenilo, da sem bil večji del dneva sam. Prvi dan sem posvetil izključno muzeju.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zjutraj (dopoldne) sem se peš odpravil proti muzeju. Od nastanitve v Kensingtonu me je ločilo slabih 15 minut hoje (G. Maps sem preloadal, saj moj &amp;ldquo;pametni&amp;rdquo; telefon ne podpira e-sim, zato nisem imel prenosa podatkov). Kot že veste, so vstopnine za vse večje muzeje v Londonu brezplačne, kar je za mene, &amp;lsquo;čipera&amp;rsquo;, idealno. Pričakoval sem nekoliko gneče, saj je bila sobota. Pričakovanja so se uresničila – vrsta je bila 300-metrska. Postavil sem se v vrsto in ugotovil, da free Wi-Fi muzeja še ne vleče. Poskušam se nekako animirati, gledam slike na telefonu &amp;hellip; ne deluje.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
